【分析】一失民心就會輸

唔知道有幾多人有認真分析過呢兩個幾禮拜嚟嘅事，但有冇都請各位睇哂以下嘅字，絕對歡迎大家理性討論。

首先係林鄭下台，由一開始tg聯合聲明出現，即係18號，已經由五大訴求變為四大訴求，林鄭下台已經唔係訴求之一。
大家都知道，喺一日無真普選嘅情況下，任何特首都只係中央嘅扯線公仔。而留一個失去咗民心嘅無牙老虎喺度，係對我地有利。喺立法會選舉之前，建制派為咗保票亦都唔會做太多嘢。蔣麗芸喺深水埗有掌心雷佢唔驚，但係民建聯驚到即刻割𥱊啊。

第二係撤回送中，唔知大家有冇發現，雖然撤回修訂逃犯條例草案由始至終都係訴求之一，但係喺tg聯合聲明嘅四大訴求中，撤回送中喺20號就由第一項變成第四項。
你問點解會咁？如果你有細心留意林鄭嘅記招就會知，我知好多人都覺得係錄音機，不斷重複又重複。但事實係，如果真係無新增嘅信息，根本唔洗開完再開。
15號，佢宣布暫緩修例。16號，佢重申暫緩修例同道歉。18號，佢再講暫緩修例、道歉同表示無重啟修例嘅時間表。再嚟就係18號回答記者提問，佢講過咗立法會年度，條例就會失效，到時政府亦會接受現實。
呢個係好多人收貨嘅答案，而我覺得佢已經講得好白，畫公仔唔洗畫出腸。所以，撤回送中喺四大訴求入面已經唔係重點。
我希望圍堵政府部門嘅大家唔好再嗌撤回口號，因為咁樣只會將收咗貨的市民越推越遠。我地留住民意喺我地呢邊，目的係要喺政府堅持暫緩而非撤回嘅情況下俾壓力政府，等佢唔敢喺出年七月前重啟修例。

第三係挽回民心，我地唔係要跟住民意走，我地係要民意跟我地走。我地唔係要揸住數字嚟打飛機，我地係要將強大嘅後盾留住。好多人嘅立場其實係好唔堅定，因為香港人最在乎係眼前嘅利益。
香港人永遠都係以自己為先，所以先要將focus擺喺佢地自身，要佢地意識係關佢地事。點做到？其實呢樣嘢政府已經幫我地做咗。由69到612再到616，由103萬到200萬零1，你話所有出嚟嘅人都係驚送中咩？我覺得唔係，其實好多積落嚟嘅怨氣借題發揮。
69遊行完林鄭仆出嚟講自己漠視民意，已經令好多人憤怒。612亦係好關鍵，因為警權過大同濫暴已經唔關政治事，係關每一個香港人嘅事，所以616出嚟嘅數字再創史上新高。之後617馬上又爆醫管局系統有問題，唔止受傷示威者嘅資料，係連普通發燒嘅人嘅資料都會洩漏。再加埋林鄭、聰仔同醫管局高層高超嘅射波同割𥱊技巧，全部都係幫我地淋緊火水。
政府咁幫得手，我地係要將重點放喺警權問題、濫暴問題、病人私隱問題，因為呢啲問題係對每一個香港人都有切身關係。將浮上面嘅問題放大，民眾先會關註。

至於撤銷暴動定性，我認為可以就《公安條例》第19條提出司法覆核。
根據《公安條例》第19條規定，如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結嘅人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結嘅人即屬集結暴動。
參與暴動嘅人，作出咗擾亂秩序嘅行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性嘅行為，而該等行為係意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結嘅人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上嘅行為激使其他人破壞社會安寧。
留意返，任何人係包括警察㗎。
睇返條條例係1970年修訂，定義唔清晰兼含糊，警察覺得你係破壞社會安寧，你就係暴動。

之後，由警權問題、濫暴問題同埋暴動罪定義唔清晰，推返落去撤銷控罪同釋放學生同傷者先係正路。

最後想講吓90後嗰條片，與其俾啲咩反擊片同深情文家中兩老睇，倒不如大家親口同佢地講聲：「無論我地立場相唔相同，我都知道你地係愛我。」

今日今日仲諗住民心二字既你地

無資格追求自由
自由係要無數人既血同汗打番黎
無論邊一個朝代 邊一個國家都係

諗住唱下歌 講下道理 仲要唔好阻住敵人既情況下講自由？
算鳩數啦你地 共享支那榮耀啦
你地求神拜佛唔好講野得罪黨員權貴子弟
唔係既咪下世小心d囉

點解諗住民心唔可以繼續行動？
我篇文無一隻字係阻止行動派，只係叫大家轉移返個重點
用行動抗爭之餘又保留返本身有嘅民心

新acc又唔等於鬼嘅
介唔介意睇吓篇文嘅內容先

講得無錯，行動同民心本身係無衝突
只係要對準方向

Push

無民心我地收左皮拉

仲有200萬人上街？

好多事唔係非黑即白
和理非同勇武可以合作嘅時候，點解唔可以一邊行動又一邊留住民意？
當大部分民意消失嘅時候，到時候行動又可以咁大迴響咩？

香港人過多幾日乜柒都唔記得晒啦，民乜撚野意呀
重點係要不停重申果5大訴求

立場堅定重申訴求係重要
但我地要利用民眾嘅力量向政府施壓
如果唔係民意 我地絕對唔會有外國媒體咁大嘅關注度
政府一直唔講撤回 係等緊民意逆轉嘅時候再硬推
要留民意係要呢度壓力一直存在 等政府就算唔撤都唔敢重啟啊

行動派乜都唔洗理 民意留俾文宣搞
呢個諗法係錯啊
文宣同行動唔一致係無用㗎
當大部分人都已經收貨 但我地繼續嗌撤回都係無用啊
要將重點擺喺民眾重視同埋有長遠影響嘅事上面

大家一定要睇長遠啲
我地今次嘅仗並唔係淨係反送中
所以一定要將焦點放喺警權、濫暴同病人私隱
因為同所有香港人都有切身關係
如果留唔住大部分民意呢個仆街政府想點玩都得啊

無一隻字叫人唔好行動
而係要搞清楚方向去行動

只要搞清楚方向就係民意跟住我地走

如果可以點解一定要流血先叫抗爭？
今次係要鬥智唔係鬥力啊

要好好利用我地而家擁有嘅本錢
係民心同關注度
base on呢啲嘢去令行動發揮到最大效益

人民嘅力量係最大㗎

點解200萬人出嚟會上到國際頭條

點解而家事件嘅關注度會咁高

點解616前林鄭會放軟姿態

係因為我地今次有民心啊

唔係叫行動派唔好做嘢
係要改變方向

好多人袋住先唔代表我地要收手啊

轉移焦點喺真正多人關注嘅議題去達到我地想要嘅目的

今次抗爭好多人講 be water
咁點解唔可以flexible啲
點解要執著喺一個已經炒唔起嘅位

我地唔可以失民心嘅原因係政府唔肯撤回 我地要一路靠民眾對政府施加嘅壓力令政府唔敢重推送中

文宣要將不合作運動嘅焦點放喺結果 香港人先會覺得係對自己有好處先唔會反對

推

唔該大家唔好再糾結喺修例撤定唔撤上面

民意唔係我地嘅制肘 而係最強大嘅後盾

咁又唔係嘅 難得有cdrom肯一齊參與討論唔好咁啦ching😂

其實樓主都講左幾多人心聲
得民心者未必能得天下，但失左民心，冇人支持，好多時會為行動添加阻力。

撤回條例係我地要做嘅大目標，但當前有更多野更重要。一日唔撤回暴動定性一日都好難救到義士們。另外警權問題牽涉好多部分，例如同醫管局互通義士資料。唔首先處理左佢好難再搞其他。

以上都好需要有民心做支緩。

唔知點解要咁執著仲講緊撤回條例同埋林鄭下台。黎2個係要做，但唔係最重要。真心，有一部分人已經袋住先左，如果仲嗌黎兩個口號，可能會將支持者越推越遠。

咁要獲得民心未必淨係靠唱歌果啲嘅。
有時睇情況而行，優先處理當務之急都可以獲得唔少人嘅認同。
仲有，民心幾時都好重要。冇民心邊到會有2百萬人上街?邊個會肯做義士上前食 催淚彈?文宣做嘅野好大部分都係有拉攏民心嘅功效。總之大家各有各做。

雖然樓豬係新account ，
但又講得幾有道理
如果依家仲要強調撤回依個字眼，
文宣組一定要將前立法局主席黃宏發所提到嘅

宣稱暫緩係冇法律效力
問政府係咪想搵機會起我哋飛腳

民心唔係單靠文宣，實際做野都重要
同埋有啲激進但重要既行動(e.g. 要求放義士)唔係個個人都會支持
但一樣要做

69遊行完林鄭仆出嚟講自己漠視民意，已經令好多人憤怒。612亦係好關鍵，因為警權過大同濫暴已經唔關政治事，係關每一個香港人嘅事，所以616出嚟嘅數字再創史上新高。

無錯係一樣要做
但會唔會係透過一啲多人支持嘅議題，好似我講嘅濫暴同警權過大去層層推進，最後達成目標好啲呢
而家政府同警察就擺明唔會咁順攤放人
所以我地更加需要將焦點喺另一啲多人關注嘅議題上先
去利用群眾嘅力量做我地嘅事
我只係想大家轉個方向做更多嘅事而唔係叫大家唔好做